#  ko.po - Korean (Hangul) message strings for Image Scan!
#  Copyright (C) 2003, 2012  SEIKO EPSON CORPORATION
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: iscan 1.9.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: linux-scanner@epson.jp\n"
"POT-Creation-Date: 2012-06-12 04:33+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2011-05-30 16:12+0900\n"
"Last-Translator: SEIKO EPSON CORPORATION\n"
"Language-Team: Korean\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: \n"

#: frontend/file-selector.cc:465
msgid "Overwrite"
msgstr "덮어쓰기"

#: frontend/file-selector.cc:465
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: frontend/file-selector.cc:746
msgid "Save Options"
msgstr "옵션 저장"

#: frontend/file-selector.cc:765
msgid "Create file with all pages"
msgstr ""

#: frontend/file-selector.cc:768
msgid "Binding Position (for Double-Sided Scanning)"
msgstr "철하는 위치(양면 스캔시)"

#: frontend/file-selector.cc:769
msgid "Left"
msgstr "왼쪽"

#: frontend/file-selector.cc:771
msgid "Top"
msgstr "위쪽"

#: frontend/file-selector.cc:776
msgid "Determine File Type:"
msgstr "파일 형식 결정"

#: frontend/file-selector.cc:835
msgid "Start filing at:"
msgstr "정리 시작"

#: frontend/file-selector.cc:858
msgid "Number of digits:"
msgstr "숫자 번호"

#: frontend/pisa_aleart_dialog.cc:73 frontend/pisa_configuration.cc:204
#: frontend/pisa_scan_selector.cc:199
msgid "  OK  "
msgstr "  확인  "

#: frontend/pisa_configuration.cc:113 frontend/pisa_main_window.cc:849
msgid "Configuration"
msgstr "환경 설정"

#: frontend/pisa_configuration.cc:163
msgid "Print Command"
msgstr "인쇄 명령어"

#: frontend/pisa_configuration.cc:186
msgid ""
"In order to print, your print system must be able to handle the PNG file "
"format directly.  CUPS or Photo Image Print System (versions 1.3.1 or later) "
"do this by default."
msgstr ""

#: frontend/pisa_configuration.cc:214 frontend/pisa_progress_window.cc:61
#: frontend/pisa_scan_selector.cc:213 frontend/pisa_view_manager.cc:762
msgid "  Cancel  "
msgstr "  취소  "

#: frontend/pisa_error.cc:85
msgid "Operation completed succesfully."
msgstr ""

#: frontend/pisa_error.cc:87
msgid "Operation is not supported."
msgstr ""

#: frontend/pisa_error.cc:89
msgid "Operation was cancelled."
msgstr ""

#: frontend/pisa_error.cc:91
msgid "Device is busy---retry later."
msgstr ""

#: frontend/pisa_error.cc:93
msgid "Data or argument is invalid."
msgstr ""

#: frontend/pisa_error.cc:95
msgid "No more data available (end-of-file)."
msgstr ""

#: frontend/pisa_error.cc:97
msgid ""
"A paper jam occured.  Open the Automatic Document Feeder and remove any "
"paper."
msgstr ""
"용지 걸림이 발생하였습니다.  자동 문서 공급 장치를 열고 걸려있는 용지를 제거"
"하십시오."

#: frontend/pisa_error.cc:100
msgid "Please load the document(s) into the Automatic Document Feeder."
msgstr "자동 문서 공급 장치에 문서를 올려주십시오."

#: frontend/pisa_error.cc:103
msgid ""
"The automatic document feeder or scanner unit is open.\n"
"Please close it."
msgstr ""
"자동 문서 공급 장치나 스캐너 장치가 열렸습니다.\n"
"장치를 닫아주십시오."

#: frontend/pisa_error.cc:106
msgid "Error during device I/O."
msgstr ""

#: frontend/pisa_error.cc:108
msgid "Out of memory."
msgstr ""

#: frontend/pisa_error.cc:110
msgid "Access to resource has been denied."
msgstr ""

#: frontend/pisa_error.cc:113
msgid "There is not enough disk space for operation"
msgstr "스캐너가 동작하기에는 여유 공간이 부족합니다."

#: frontend/pisa_error.cc:116
msgid ""
"Could not send command to scanner.\n"
"Check the scanner's status."
msgstr ""
"스캐너로 명령을 보낼 수 없습니다.\n"
"스캐너의 상태를 확인하십시오."

#: frontend/pisa_error.cc:120
msgid "Scanner model not supported"
msgstr "지원하지 않는 스캐너 모델입니다."

#: frontend/pisa_error.cc:123
msgid ""
"Selected area is too large for this resolution.\n"
"Reduce the selected area or resolution."
msgstr ""
"이 해상도에 비해서 선택되어진 영역이 너무 큽니다.\n"
"선택되어진 영역 또는 해상도를 줄여주십시오."

#: frontend/pisa_error.cc:127 frontend/pisa_error.cc:130
msgid "Could not create file"
msgstr "파일을 만들 수 없습니다."

#: frontend/pisa_error.cc:133
msgid ""
"A file with the same name already exists.\n"
"Click \"Overwrite\" to replace the file or \"Cancel\" if you want to use "
"another file name."
msgstr ""
"같은 이름의 파일이 있습니다.\n"
"파일을 덮어쓰기 하려면 \"덮어쓰기\"를, 다른 파일 이름을 사용할 경우는 \"취소"
"\"를 클릭합니다."

#: frontend/pisa_error.cc:138
msgid ""
"The Image Type setting you selected cannot be used with this resolution.\n"
"Reduce the Resolution or Scale setting."
msgstr ""
"선택한 이미지 형식 설정은 이 해상도에서 사용할 수 없습니다. 해상도나 비율을 "
"줄이십시오."

#: frontend/pisa_error.cc:143
msgid "Tray cover is closed.  Please open the tray cover and then scan again."
msgstr ""

#: frontend/pisa_error.cc:147
msgid ""
"A multi page feed occurred in the auto document feeder.\n"
"Open the cover, remove the documents, and then try again.  If documents "
"remain on the tray, remove them and then reload them."
msgstr ""

#: frontend/pisa_error.cc:156
msgid "Unexpected error occurred"
msgstr "예기치 않은 오류가 발생하였습니다."

#: frontend/pisa_gamma_correction.cc:482
msgid "  Reset  "
msgstr "  초기화  "

#: frontend/pisa_image_controls.cc:253
msgid "Gamma:"
msgstr "감마:"

#: frontend/pisa_image_controls.cc:268
msgid "Highlight:"
msgstr "밝은 영역:"

#: frontend/pisa_image_controls.cc:283
msgid "Shadow:"
msgstr "어두운 영역:"

#: frontend/pisa_image_controls.cc:298
msgid "Threshold:"
msgstr "흑백 경계값:"

#: frontend/pisa_image_controls.cc:331
msgid "Brightness:"
msgstr "명도:"

#: frontend/pisa_image_controls.cc:354
msgid "Contrast:"
msgstr "대비:"

#: frontend/pisa_main_window.cc:90
msgid "File"
msgstr "파일"

#: frontend/pisa_main_window.cc:91
msgid "Printer"
msgstr "프린터"

#: frontend/pisa_main_window.cc:104
msgid "Flatbed"
msgstr "평판"

#: frontend/pisa_main_window.cc:105
msgid "TPU - Negative film"
msgstr "TPU - 네거티브 필름"

#: frontend/pisa_main_window.cc:106
msgid "TPU - Positive film"
msgstr "TPU - 포지티브 필름"

#: frontend/pisa_main_window.cc:107
msgid "ADF - Single-sided"
msgstr "ADF-단면"

#: frontend/pisa_main_window.cc:108
msgid "ADF - Double-sided"
msgstr "ADF-양면"

#: frontend/pisa_main_window.cc:121
msgid "Color Photo"
msgstr "컬러 사진"

#: frontend/pisa_main_window.cc:122
msgid "Color Document"
msgstr "컬러 문서"

#: frontend/pisa_main_window.cc:123
msgid "Black & White Photo"
msgstr "흑백 사진"

#: frontend/pisa_main_window.cc:124
msgid "Black & White Document"
msgstr "흑백 문서"

#: frontend/pisa_main_window.cc:125
msgid "Line Art"
msgstr "라인 아트"

#: frontend/pisa_main_window.cc:169
msgid "inches"
msgstr "inches"

#: frontend/pisa_main_window.cc:170
msgid "pixels"
msgstr "pixels"

#: frontend/pisa_main_window.cc:171
msgid "cm"
msgstr "cm"

#: frontend/pisa_main_window.cc:192
msgid "Off"
msgstr ""

#: frontend/pisa_main_window.cc:193
msgid "Standard"
msgstr ""

#: frontend/pisa_main_window.cc:194
msgid "Thin"
msgstr ""

#: frontend/pisa_main_window.cc:299
msgid "Calibration is failed."
msgstr "캘리브레이션을 완료하지 못했습니다."

#: frontend/pisa_main_window.cc:325
msgid "Cleaning is failed."
msgstr "청소를 완료하지 못했습니다."

#: frontend/pisa_main_window.cc:831
msgid "Scan to File"
msgstr ""

#: frontend/pisa_main_window.cc:837
msgid "Scan"
msgstr "스캔"

#: frontend/pisa_main_window.cc:903
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: frontend/pisa_main_window.cc:922
msgid "Preview"
msgstr "미리보기"

#: frontend/pisa_main_window.cc:923
msgid "Zoom"
msgstr "확대"

#: frontend/pisa_main_window.cc:924
msgid "Auto Exposure"
msgstr "자동 노출"

#: frontend/pisa_main_window.cc:927
msgid "enable Start button"
msgstr "시작 버튼 사용"

#: frontend/pisa_main_window.cc:928
msgid "Speed priority scanning"
msgstr "속도우선 스캔"

#: frontend/pisa_main_window.cc:930
msgid "Document Size - Auto Detect"
msgstr "문서크기-자동감지"

#: frontend/pisa_main_window.cc:932
msgid "Correct Document Skew"
msgstr "기울어진 문서 보정"

#: frontend/pisa_main_window.cc:937
msgid "Unsharp mask"
msgstr "흐린 영역 보정"

#: frontend/pisa_main_window.cc:941
msgid "Detect Double Feed (Paper Thickness)"
msgstr ""

#: frontend/pisa_main_window.cc:1027
msgid "Scan to Print"
msgstr ""

#: frontend/pisa_main_window.cc:1073
msgid "Destination:"
msgstr "출력 대상:"

#: frontend/pisa_main_window.cc:1152 frontend/pisa_scan_selector.cc:142
msgid "Scanner:"
msgstr "스캐너"

#: frontend/pisa_main_window.cc:1175
msgid "Document"
msgstr "문서"

#: frontend/pisa_main_window.cc:1186
msgid "Image Controls"
msgstr "이미지 조정"

#: frontend/pisa_main_window.cc:1195
msgid "Tone Correction"
msgstr "톤 보정"

#: frontend/pisa_main_window.cc:1233
msgid "Document Source:"
msgstr "문서 공급 방법:"

#: frontend/pisa_main_window.cc:1266
msgid "Image Type:"
msgstr "이미지 형식:"

#: frontend/pisa_main_window.cc:1278
msgid "Resolution:"
msgstr "해상도:"

#: frontend/pisa_main_window.cc:1327
msgid "Target"
msgstr "대상 크기"

#: frontend/pisa_main_window.cc:1338
msgid "W:"
msgstr "W:"

#: frontend/pisa_main_window.cc:1350
msgid "H:"
msgstr "H:"

#: frontend/pisa_main_window.cc:1375
msgid "Scale"
msgstr "비율"

#: frontend/pisa_main_window.cc:1399
msgid "Focus"
msgstr "초점"

#: frontend/pisa_main_window.cc:1429
msgid "Options"
msgstr ""

#: frontend/pisa_main_window.cc:1720
msgid "Calibration"
msgstr "캘리브레이션"

#: frontend/pisa_main_window.cc:1731
msgid "Cleaning"
msgstr "청소"

#: frontend/pisa_progress_window.cc:62 frontend/pisa_view_manager.cc:774
msgid "  Finish  "
msgstr "  마침  "

#: frontend/pisa_progress_window.cc:171
msgid "Scanner is warming up. Please wait..."
msgstr "스캐너가 준비중입니다. 잠시만 기다려 주십시오."

#: frontend/pisa_progress_window.cc:174
msgid "Pre-scanning in Progress"
msgstr "미리보기 진행 중"

#: frontend/pisa_progress_window.cc:177
msgid "Scanning in Progress"
msgstr "스캔 진행 중"

#: frontend/pisa_progress_window.cc:180
msgid ""
"Starting a sequence of scans.\n"
"Press to scanner's Start button to start each scan."
msgstr ""
"연속 스캔을 시작합니다. \n"
"스캔을 시작하려면 스캐너의 시작 버튼을 누르십시오."

#: frontend/pisa_scan_selector.cc:103
msgid "Scan Selector Dialog"
msgstr ""

#: frontend/pisa_scan_selector.cc:163
msgid "  Update  "
msgstr "  갱신  "

#: frontend/pisa_view_manager.cc:762
msgid "  Continue  "
msgstr "  계속  "

#~ msgid "Adjust"
#~ msgstr "조정"
